[守法撚請入]前高官搞教育中心 涉違規辦講座 唔執法被轟大細超

食環署早前警告音樂表演場地Hidden Agenda無牌經營娛樂場所，但原來除了藝文團體，一般機構租場辦公開活動亦可能「中招」。本報發現，坊間不少場地並無申領公眾娛樂場所牌照，租用者若沒有自行向食環署領牌，隨時違法；其中一個涉嫌違法的團體，是由多名前政府高官成立的勵進教育中心，惟其活動至今未遇阻撓。有立法會議員認為條例規管範圍太廣，建議當局修法。

記者 趙雅婷

勵進教育中心上月中於灣仔溫莎公爵服務大廈舉行「青心直說」系列講座，由前中國體操運動員丶運動品牌創辦人李寧主講。勵進去年初成立，屬慈善機構，多名前政府高官擔任董事，包括身兼主席的港區人大代表范徐麗泰丶前民政事務局局長曾德成丶前警務處長李明逵丶前律政司司長及基本法委員會副主任梁愛詩。

當日講座由曾德成任嘉賓主持，李明逵丶范徐麗泰及作家屈穎妍亦有出席。活動海報資料顯示，講座對象為青少年，上限為300人，公眾人士可於網上報名，並無限制參與者身份。本報記者到場參與，進場時只須出示確認報名電郵，記者表示即日報名並無電郵仍獲安排座位。

根據《公眾娛樂場所條例》，舉辦有關娛樂節目的任何臨時或永久場所均須向食環署領取牌照，其中「娛樂節目」包括音樂會丶展覽及演講等，違例者最高可被判罰款2萬5千元及監禁6個月。食環署回覆有關李寧講座地點的查詢，指該處並非獲豁免毋須申請公眾娛樂場所牌照之處所，亦無收到勵進或場地擁有人就有關活動申請臨時公眾娛樂場所牌照或其他牌照。

藝術發展局委員周博賢批評食環署執法不公，「好明顯係大細超」，他指條例一直存在，近來執法力度大幅增加，「某啲團體就執法，呢啲團體搞嘅活動咁橋冇投訴就冇執法？」周認為，以往政府執法時會顧慮民意反彈，惟現時政府經常強調「依法治港」，政府應解釋執法尺度改變的原因。

社會服務聯會回覆指，場地一般只供申請團體的會員或邀請人士使用，如申請團體欲辦公眾活動，須自行向政府部門申請相關牌照。勵進教育中心回覆指，不知悉舉辦免費的講座或交流會需要向食環署申領公眾娛樂場所牌照，亦不知悉場地並無申領牌照。

除了灣仔溫莎公爵服務大廈外，不少提供場地租用的團體均聲稱場地可舉辦演講會丶電影放映會等「娛樂節目」（見表），當中包括香港青年協會、小童群益會、基督教家庭服務中心等非政府組織，惟場地本身並無申領公眾娛樂場所牌照。公民黨立法會議員陳淑莊認為，條例規管範圍極廣，「市民好容易誤墮法網，其實好擾民」，建議當局修例。

唔知連登果班反HA打手今次又點睇呢？

推

捉到又點？
NGO拎資助交罰款
最後納稅人埋單

依法治港喎
完美體現我就係法律

支那廿年
香港玩完

投訴d 仆街啦

班話事既全部係局長人大
驚犬夠膽搞咩？
恰小巿民就叻

守法港豬睇唔到

不了我要返工

一日唔投訴一日班友都會無視條法例本身有問題